les etats unis se sont félicités , dès son annonce , de la proposition de l' Armée républicaine irlandaise ( IRA ) répondant aux gouvernements de Londres et de Dublin , comme une avancée significative vers la paix en Irlande du Nord .
" nous saluons la déclaration de la Commission internationale indépendante chargée du désarmement " dans la province britannique faisant état de cette proposition de l' IRA , a déclaré le porte parole du département d' Etat , Richard Boucher .
" nous estimons qu' il s' agit d' un pas important vers le principe établi par les accords du Vendredi saint , selon lequel les armes des paramilitaires doivent être mises hors d' usage complètement et de manière vérifiable " , a t il ajouté .